[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "( sqrt[3]{24} times 3^{ frac{2}{3}} )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "함수 ( f(x) 2x^3 5x^2 + 3 )에 대하여 ( lim_{{h to 0}} frac{{f(2+h) f(2)}}{h} )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "( dfrac{3}{2} pi < theta < 2 pi )인 ( theta )에 대하여 ( sin( theta) dfrac{1}{3} )일 때, ( tan theta )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ sqrt{2}}{2} )",
        "choice2": "( frac{ sqrt{2}}{4} )",
        "choice3": "( frac{1}{4} )",
        "choice4": "( frac{1}{4} )",
        "choice5": "( frac{ sqrt{2}}{4} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "(f(x) begin{cases} 3x a & (x < 2) x^2 + a & (x geq 2) end{cases} ) 가 실수 전체의 집합에서 연속일 때, 상수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "다항함수 (f(x) )가 (f'(x) 3x(x 2), quad f(1) 6 )을 만족시킬 때, (f(2) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "등비수열 ( {a_n } )의 첫째항부터 제 (n )항까지의 합을 (S_n )이라 하자. (S_4 S_2 3a_4, a_5 frac{3}{4} )일 때, (a_1 + a_2 )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "27",
        "choice2": "24",
        "choice3": "21",
        "choice4": "18",
        "choice5": "15",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "함수 ( f(x) frac{1}{3}x^3 2x^2 12x + 4 )가 ( x alpha )에서 극대이고 ( x beta )에서 극소일 때, ( beta alpha )의 값은? (단, ( alpha )와 ( beta )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 4 )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "(2 )",
        "choice4": "(5 )",
        "choice5": "(8 )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "삼차함수 (f(x) )가 모든 실수 (x )에 대하여 (xf(x) f(x) 3x^4 3x )를 만족시킬 때, ( int_{ 2}^2 f(x)dx )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(12 )",
        "choice2": "(16 )",
        "choice3": "(20 )",
        "choice4": "(24 )",
        "choice5": "(28 )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "수직선 위의 두 점 P( ( log_{5}3 )), Q( ( log_{5}12 ))에 대하여 선분 PQ를 (m (1 m) )으로 내분하는 점의 좌표가 1일 때, (4^m )의 값은? (단, (m )은 (0 < m < 1 )인 상수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{7}{6} )",
        "choice2": "( frac{4}{3} )",
        "choice3": "( frac{3}{2} )",
        "choice4": "( frac{5}{3} )",
        "choice5": "( frac{11}{6} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "시각 ( t 0 )일 때 동시에 원점을 출발하여 수직선 위를 움직이는 두 점 ( P ), ( Q )의 시각 ( t (t geq 0) )에서의 속도가 각각 [ v_1(t) t^2 6t + 5, quad v_2(t) 2t 7 ] 이다. 시각 ( t )에서의 두 점 ( P ), ( Q ) 사이의 거리를 ( f(t) )라 할 때, 함수 ( f(t) )는 구간 ([0, a] )에서 증가하고, 구간 ([a, b] )에서 감소하고, 구간 ([b, infty) )에서 증가한다. 시각 ( t a )에서 ( t b )까지 점 ( Q )가 움직인 거리는? (단, ( 0 < a < b )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{15}{2} )",
        "choice2": "( frac{17}{2} )",
        "choice3": "( frac{19}{2} )",
        "choice4": "( frac{21}{2} )",
        "choice5": "( frac{23}{2} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "공차가 0이 아닌 등차수열 ( {a_n } )에 대하여 ( left|a_6 right| a_8 , sum_{k 1}^{5} frac{1}{a_k a_{k+1}} frac{5}{96} ) 일 때, ( sum_{k 1}^{15} a_k ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "60",
        "choice2": "65",
        "choice3": "70",
        "choice4": "75",
        "choice5": "80",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "함수 ( y g(x) )의 그래프와 ( x )축으로 둘러싸인 영역의 넓이의 최댓값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{125}{4} )",
        "choice2": "( frac{127}{4} )",
        "choice3": "( frac{129}{4} )",
        "choice4": "( frac{131}{4} )",
        "choice5": "( frac{133}{4} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "( frac{R}{ sin( angle ADC)} ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{54}{25} )",
        "choice2": "( frac{117}{50} )",
        "choice3": "( frac{63}{25} )",
        "choice4": "( frac{27}{10} )",
        "choice5": "( frac{72}{25} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "두 자연수 (a, b )에 대하여 함수 (f(x) )는 [ f(x) begin{cases} 2x^3 6x + 1 & (x leq 2) a(x 2)(x b) + 9 & (x > 2) end{cases} ] 이다. 실수 (t )에 대하여 함수 (y f(x) )의 그래프와 직선 (y t )가 만나는 점의 개수를 (g(t) )라 하자. [ g(k) + lim_{t to k } g(t) + lim_{t to k+} g(t) 9 ] 를 만족시키는 실수 (k )의 개수가 1이 되도록 하는 두 자연수 (a, b )의 순서쌍 ((a, b) )에 대하여 (a + b )의 최댓값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "51",
        "choice2": "52",
        "choice3": "53",
        "choice4": "54",
        "choice5": "55",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "첫째항이 자연수인 수열 ( {a_n } )이 모든 자연수 (n )에 대하여 [ a_{n+1} begin{cases} 2^{a_n} & (a_n text{이 홀수인 경우}) frac{1}{2}a_n & (a_n text{이 짝수인 경우}) end{cases} ] 를 만족시킬 때, (a_6 + a_7 3 )이 되도록 하는 모든 (a_1 )의 값의 합은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "139",
        "choice2": "146",
        "choice3": "153",
        "choice4": "160",
        "choice5": "167",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "방정식 (3^{x 8} left( frac{1}{27} right)^x )을 만족시키는 실수 (x )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 2
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "함수 (f(x) (x+1)(x^2+3) ) 에 대하여 (f'(1) ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 8
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "두 수열 ( {a_n }, {b_n } )에 대하여 ( sum_{k 1}^{10} a_k sum_{k 1}^{10} (2b_k 1), sum_{k 1}^{10} (3a_k+b_k) 33 )일 때, ( sum_{k 1}^{10} b_k )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 9
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "함수 (f(x) sin frac{ pi}{4}x )라 할 때, (0 < x < 16 )에서 부등식 [ f(2 + x) f(2 x) < frac{1}{4} ] 을 만족시키는 모든 자연수 (x )의 값의 합을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 32
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "(a > sqrt{2} )인 실수 (a )에 대하여 함수 (f(x) x^3 + ax^2 + 2x ) 라 하자. 곡선 (y f(x) ) 위의 점 (O(0, 0) )에서의 접선이 곡선 (y f(x) )와 만나는 점 중 (O )가 아닌 점을 (A )라 하고, 곡선 (y f(x) ) 위의 점 (A )에서의 접선이 (x )축과 만나는 점을 (B )라 하자. 점 (A )가 선분 (OB )를 지름으로 하는 원 위의 점일 때, (OA times AB )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 25
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "양수 (a )에 대하여 (x geq 1 )에서 정의된 함수 (f(x) )는 [ f(x) begin{cases} x^2 + 6x & ( 1 leq x < 6) a log_4 (x 5) & (x geq 6) end{cases} ] 이다. (t geq 0 )인 실수 (t )에 대하여 닫힌구간 ([t 1, t+1] )에서의 (f(x) )의 최대값을 (g(t) )라 하자. 구간 ([0, infty) )에서 함수 (g(t) )의 최솟값이 5가 되도록 하는 양수 (a )의 최솟값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 10
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "최고차항의 계수가 1인 삼차함수 (f(x) )가 다음 조건을 만족시킨다. 함수 (f(x) )에 대하여 [f(k 1)f(k+1)<0 ] 을 만족시키는 정수 (k )는 존재하지 않는다. [f'( frac{1}{4}) frac{1}{4}, , f'( frac{1}{4}) < 0 ]일 때, (f(8) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 483
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "( lim_{{x to 0}} frac{ ln(1 + 3x)}{ ln(1 + 5x)} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{5} )",
        "choice2": "( frac{2}{5} )",
        "choice3": "( frac{3}{5} )",
        "choice4": "( frac{4}{5} )",
        "choice5": "(1 )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 5,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "매개변수 ( t(t>0) )으로 나타내어진 곡선 ( x ln(t^3 + 1), y sin pi t ) 에서 ( t 1 )일 때, ( frac{dy}{dx} )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{3} pi )",
        "choice2": "( frac{2}{3} pi )",
        "choice3": "( pi )",
        "choice4": "( frac{4}{3} pi )",
        "choice5": "( frac{5}{3} pi )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 5,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "양의 실수 전체의 집합에서 정의되고 미분가능한 두 함수 ( f(x), g(x) ) 가 있다. ( g(x) ) 는 ( f(x) ) 의 역함수이고, ( g'(x) ) 는 양의 실수 전체의 집합에서 연속이다. 모든 양수 ( a ) 에 대하여 [ int_{1}^{a} frac{1}{g'(f(x))f(x)} dx 2 ln a + ln (a+1) ln 2 ] 이고 ( f(1) 8 )일 때, ( f(2) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "36",
        "choice2": "40",
        "choice3": "44",
        "choice4": "48",
        "choice5": "52",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 5,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "그림과 같이 곡선 ( y sqrt{(1 2x)} cos{x} left( frac{3}{4} pi leq x leq frac{5}{4} pi right) ) 와 ( x )축 및 두 직선 ( x frac{3}{4} pi ), ( x frac{5}{4} pi )로 둘러싸인 부분을 밑면으로 하는 입체도형이 있다. 이 입체도형을 ( x ) 축에 수직인 평면으로 자른 단면이 모두 정사각형일 때, 이 입체도형의 부피는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( sqrt{2 pi} sqrt{2} )",
        "choice2": "( sqrt{2 pi} 1 )",
        "choice3": "(2 sqrt{2 pi} sqrt{2} )",
        "choice4": "(2 sqrt{2 pi} 1 )",
        "choice5": "(2 sqrt{2 pi} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 5,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "실수 ( t )에 대하여 원점을 지나고 곡선 ( y frac{1}{e^x} + e^t )에 접하는 직선의 기울기를 ( f(t) )라 하자. ( f(a) e sqrt{e} )를 만족시키는 상수 ( a )에 대하여 ( f'(a) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{3}e sqrt{e} )",
        "choice2": "( frac{1}{2}e sqrt{e} )",
        "choice3": "( frac{2}{3}e sqrt{e} )",
        "choice4": "( frac{5}{6}e sqrt{e} )",
        "choice5": "( e sqrt{e} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 5,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "실수 전체의 집합에서 연속인 함수 (f(x) )가 모든 실수 (x )에 대하여 (f(x) geq 0 )이고, (x < 0 )일 때 (f(x) 4xe^{4x^2} )이다. 모든 양수 (t )에 대하여 (x )에 대한 방정식 (f(x) t )의 서로 다른 실근의 개수는 2이고, 이 방정식의 두 실근 중 작은 값을 (g(t) ), 큰 값을 (h(t) )라 하자. 두 함수 (g(t) ), (h(t) )는 모든 양수 (t )에 대하여 (2g(t) + h(t) k ) (k는 상수)를 만족시킨다. ( int_{0}^{7} f(x) dx e^4 1 )일 때, ( frac{f(9)}{f(8)} )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3}{2}e^5 )",
        "choice2": "( frac{4}{3}e^7 )",
        "choice3": "( frac{5}{4}e^9 )",
        "choice4": "( frac{6}{5}e^{11} )",
        "choice5": "( frac{7}{6}e^{13} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 5,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "첫째항과 공비가 각각 0이 아닌 두 등비수열 ( {a_n }, {b_n } ) 에 대하여 두 급수 ( sum_{n 1}^{ infty} a_n ), ( sum_{n 1}^{ infty} b_n ) 이 각각 수렴하고 [ sum_{n 1}^{ infty} a_n b_n left( sum_{n 1}^{ infty} a_n right) times left( sum_{n 1}^{ infty} b_n right) ] [ 3 times sum_{n 1}^{ infty} |a_{2n}| 7 times sum_{n 1}^{ infty} |a_{3n}| ] 이 성립한다. ( sum_{n 1}^{ infty} frac{b_{2n 1} + b_{3n+1}}{b_n} S )일 때, (120S )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 5,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 162
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "실수 전체의 집합에서 미분가능한 함수 ( f(x) )의 도함수 ( f'(x) )가 ( f'(x) | sin x| cos x ) 이다. 양수 ( a )에 대하여 곡선 ( y f(x) ) 위의 점 ((a, f(a)) )에서의 접선의 방정식을 ( y g(x) )라 하자. 함수 ( h(x) int_{0}^{x} { f(t) g(t) } dt )가 ( x a )에서 극대 또는 극소가 되도록 하는 모든 양수 ( a )를 작은 수부터 크기순으로 나열할 때, ( n )번째 수를 ( a_n )이라 하자. ( frac{100}{ pi} times (a_6 a_2) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 5,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 125
    }
]